# Ningi Websocket server  

[//]: <> (Ningi - многие [зулу])

Работает по принципу обычного wamp2 сервера, но без заморочек.

Принцип работы очень схож. У нас имеется много топиков (см. `config.topics`)

Если список топиков пустой (см. роут `[GET] /topics`), принимаются любые топики.

Структура ответа от сервера (без ограничений):
```json
{
  "topics": null
}
```

Если существуют ограничения, структура ответа от сервера будет следующей: 
```json
{
  "topics": ["topic1", "topic2", ...]
}
```

### Внимание!
__Все пользовательские топики будут приведены к нижнему регистру, без исключения!__

__Системные топики (например `OFFLINE-MESSAGES-SYSTEM`) используют верхний регистр!__

__`TOPIC_1` и `topic_1` считаются разными топиками__

### Регистрация WS клиента:

Каждому клиенту будет выдан свой url для подключения.
Чтобы получить url, нужно выполнить запрос по адресу `[POST] /register`

Поля запроса: 
```json
{
  "token": "JWT token",
  "topics": ["topic1", "topic2", ...]
}
```


__Обязательные поля JWT токена__

```json
{
  "exp": int|float,
  "userId": String,
}
```

Ответом на этот запрос будет следующий json объект:
```json
{
  "url": "ws://.../<uuid>"
}
```

Адрес из ответа должен использоваться для подключения к websocket серверу.

*Существует лимит времени для подключения (на данный момент 10 секунд).*

### Изменение списка топиков (подписок) в существующем подключении:

```javascript
const connection = new WebSocket("ws://.../<uuid>"); // адрес из ответа выше

connection.send(JSON.stringify({
    "topics": [
        "topic1", "topic2",
        "my-awesome-topic"
    ]   
}))
```

__Каждые 30-40 секунд рекомендуется отправлять на сервер сообщение с текстом "ping". Ответом будет стандартное сообщение "pong"__

```javascript
const connection = new WebSocket("ws://.../<uuid>"); // адрес из ответа выше

connection.send("ping")
```

Ответом будет сообщение 
```json
"post"
```

_(стандартные ping/pong сообщения также будут корректно обработаны, в соответствии с [RFC](http://tools.ietf.org/html/rfc6455#section-5.5.2))_

## Возможность отправки сообщений другим клиентам.

Функционал имеет 4 важных ограничения:
1. Возможна доставка только пользователям, которые в данный момент находятся онлайн.
2. Сообщение будет доставлено только тем клиентам, которые имеют активную подписку на топик `USER-TO-USER` (регистр важен).
3. Текст в поле `message` не может быть больше 1024 байт
4. Сообщение может быть доставлено тому же пользователю (но не в текущую сессию), если пользователь соблюдает пункт 2.

Для отправки сообщения другим пользователям, необходимо отправить следующее сообщение:

```javascript
const connection = new WebSocket("ws://.../<uuid>"); // адрес из ответа выше

connection.send(JSON.stringify({
    "user_id": "<uuid>", // id пользователя, которому необходимо доставить сообщение. Можно не указывать
    "message": "any text here"
}))
connection.send(JSON.stringify({ // id пользователя можно не указывать
    "message": JSON.stringify([
        "item 1", "item 2",
        "item 3"
    ])
}))
```

Сообщение, которое получит клиент:
```json
{
    "type": "user_messages",
    "message": "",
    "user_id": "<uuid>"
}
```

---


**Любые другие сообщения в данный момент игнорируются.**

## Структура сообщений от WS сервера:
#### После коннекта:
```json
{
    "type": "ok",
    "message": "Connected"
}
```
#### В случае ошибки:
```json
{
    "type": "error",
    "message": "<Сообщение об ошибке>"
}
```
**Например сообщение о попытке повторного подключения:**
```json
{
    "type": "error",
    "message": "User already connected"
}
```

#### Сообщения, приходящие из сторонних источников (например со стороны php) будут иметь следующую структуру:
```json
{
  "topic": "<topic>",
  "message": "<data>"
}
```
#### Например:
```json
{
  "topic": "users",
  "message": "{\"type\": \"update-user\", \"userId\": \"68e07b99-3c9e-4aaf-acfc-13b845d3f25e\", \"userData\": \"...\"}"
}
```

### Отправление сообщений пользователям:
`[POST] /publish`

Если `user_ids` равен `null`, фильтр по пользователям применен не будет!

```json
{
  "topic": "<topic>",
  "user_ids":["<uid>", ...],
  "message": "<message>",
  "key": "<key>"
}
```

## Билд:

```shell
make
``` 

## Проверка жизнеспособности ws сервера.

`[GET/HEAD] /health` Если сервер жив, вернет 204

## Получить версию сервера.

`[GET] /version`


## Статистика по подключениям:

`[GET] /clients` - список подключенных клиентов.
```json
{
  "count": 1,
  "clients": ["1da59d07-e2d6-4e08-8475-b16d8d772720"]
}
```

`[GET] /clients/with-connections` - простой список коннектов для каждого клиента.
```json
{
  "count": 1,
  "clients": {
    "1da59d07-e2d6-4e08-8475-b16d8d772720": ["515549d2-10be-433f-bf65-10929e30d8e6", "b3f684c8-1307-41dc-b17c-d04d091c43c5"]
  }
}
```

`[GET] /clients/<uuid>` - полная информация обо всех данных пользователя.
```json
{
  "count": 2,
  "user_id": "1da59d07-e2d6-4e08-8475-b16d8d772720",
  "connections": [
    {
      "connection_id": "515549d2-10be-433f-bf65-10929e30d8e6",
      "connected_at": 1617904674,
      "topics": [
        "my-topic",
        "cat",
        "mouse",
        "order/39b72199-6f1a-480c-a73c-dc23c4b6c6d6"
      ],
      "connected": true,
      "latest_activity": 1617904777
    },
    {
      "connection_id": "b3f684c8-1307-41dc-b17c-d04d091c43c5",
      "connected_at": 1617854674,
      "topics": [
        "my-topic",
        "cat",
        "mouse"
      ],
      "connected": true,
      "latest_activity": null
    }
  ],
  "events": {
    "received": 0,
    "sent": 2
  },
  "user_events": {
    "incoming_from_users": 0,
    "outgoing_to_users": 0
  }
}
```

> events - количество сообщений, полученных и отправленных клиентом
> 
> user_events - количество сообщений, полученных и отправленных клиентом (для сообщений между клиентами / см. выше)
> 
> latest_activity - хранит время последней активности клиента (например обновление топиков или периодическая отправка __ping__ сообщения)



`[GET] /stat/clients` - статистика по подключенным клиентам.
```json
{
  "current_clients": 4,
  "current_connections": 4,
  "max_clients": 10,
  "max_connections": 22
}
```

`[GET] /stat/events` - количество эвентов (получено/отправлено/пропущено). Пропущено означает, что ни один клиент не слушал топик в момент получения входящего эвента. 
```json
{
  "incoming_events": 110,
  "missing_events": 3,
  "outgoing_events": 42
}
```

`[GET] /stat/mps/{X}` - кол-во сообщений за период времени (5, 10, 30, 60, 90, 120, 180, 240, 300, 600, 900, 1200, 1500, 1800, 2400, 3000, 3600 секунд).
```json
{
  "mps": 5.5,
  "count": 100
}
```

## Системные роуты:
_отсутствует в данный момент_

## Системные сообщения

#### _OFFLINE_MESSAGES_SYSTEM_

доставляет пользователю пропущенные сообщения.<br>
Сообщения будут доставлены и сохранены ещё на 10 секунд (т.е. имеется возможность получить сообщения в 2 подключениях, при наличии такой возможности).<br>
Спустя 10 секунд сообщения будут окончательно удалены с сервера.<br>
На данный топик не нужно подписываться, сообщения будут доставлены в любом случае.<br>
Структура:
```json
{
  "type": "offline_messages",
  "message": "[]"
}
```
Пример:
```json
{
  "type": "offline_messages",
  "message": "[{\"message\":\"MeSsAgE1\",\"topic\":\"cat\",\"timestamp\":1614154130,\"sender_id\":null},{\"message\":\"MeSsAgE2\",\"topic\":\"awesome-topic\",\"timestamp\":1614154140,\"sender_id\":null}]"
}
```
Структура каждого сообщения в списке:
```json
{
  "message": "MeSsAgE",
  "topic": "cat",
  "timestamp": 1614154130,
  "sender_id": null
}
```
```json
{
  "message": "MeSsAgE",
  "topic": "dog",
  "timestamp": 1614154130,
  "sender_id": "199e2900-4172-4b04-a79b-fd07079d8bcd"
}
```


<br>

--- 

## Изменение уровня логирования:

_Доступные уровни: error/warn/info/debug_

Пример запуска:

```shell
WS_LOG_LEVEL=warn ./ningi_ws
```
